naca ang national advisory committee for aeronautics amerykański komitet doradczy do spraw aeronautyki powołany marca roku w celu prowadzenia wspierania i promowania prac badawczych z dziedziny aeronautyki z dniem października roku komitet ten został rozwiązany a jego struktury stały się częścią nowo utworzonej nasa linki zewnętrzne